\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1994/06/01]
\ProvidesPackage{frise}[2016/03/03]

\RequirePackage{environ}%\BODY pour insérer mes epok

%definition d'un pattern

\pgfdeclarepatternformonly{stries}{\pgfqpoint{-0pt}{-0pt}}{\pgfqpoint{7pt}{7pt}}{\pgfqpoint{6pt}{6pt}}%
{
\pgfsetlinewidth{0.4pt}
\pgfpathmoveto{\pgfqpoint{0pt}{0pt}}
\pgfpathlineto{\pgfqpoint{6pt}{6pt}}
\pgfusepath{stroke}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% COMMANDES %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand\REP{%nombre de répétitions
    \LGR / \GAP}
\newcommand\LGR{%longueur de la frise du début à la fin
    \REP * \GAP}
\newcommand{\GCM}{%le centimetreGAP pour redimentionner
0.88\textwidth / \REP}
%\newcommand{\HAUT}{\GCM * \HAU} %hauteur proportionnelle
\newcommand{\ANNO}[1]{{(#1-\DEP) / \GAP}}%transcrit l'année en portions de l'interval sur l'axe des x
\newcommand{\HETG}{\HAUT / \NBE}%hauteur de l'étage

%commandes de mise en forme
\newcommand\fdate[1]{\colorbox{gris-clair}{\color{gris-fonce}\textbf{#1}}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EPOK %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%5   

\pgfkeys{
    /epok/.is family, /epok,%def du classeur 
        default/.style = {%
            %etages = 1,
            etage = 1,
            color = red,
            titreh = {\empty},
            titreb = {\empty},
            nodate={\empty},
            text width= 5em,
        },
        %etages/.estore in = \ENET,
        etage/.estore in = \ETG,
        color/.estore in = \CLR,
        titreh/.default = 3em,
        titreh/.estore in = \TTRH,
        titreb/.default = 3em,
        titreb/.estore in = \TTRB,
        nodate/.estore in = \nodate,
        nodate/.default = thrue,
        text width/.estore in = \TEXTWIDTH,
    }

\newcommand{\epok}[4][]{%
    \pgfkeys{/epok, default, #1}
    \fill[fill=\CLR, opacity=0.6]
       (\ANNO{#2},{(\ETG - 1) * \HETG})%\HETG hauteur d'un etage
       rectangle 
       (\ANNO{#3},\ETG * \HETG); 

    \ifdefempty{\nodate}{% dates de deb et fin      
        \node[color=\CLR!50!white, 
            below right, 
            scale=0.6] 
            at (\ANNO{#2},{(\ETG) * \HETG}) {\textbf{#2}}; 
        \node[color=\CLR!50!white, 
            above left, 
            scale=0.6] 
            at (\ANNO{#3},{(\ETG-1) * \HETG}) {\textbf{#3}}; 
        }{}

    \ifdefempty{\TTRH}{%s'il n'y pas de titre haut
        \ifdefempty{\TTRB}{% et pas de titre bas
            \path % alors titre au milieu!
                (\ANNO{#2},{(\ETG - 1) * \HETG})
                -- (\ANNO{#3},\ETG * \HETG)
                 node[midway,
                    align=center,
                    opacity=1, 
                    inner sep=0.1cm,
                    text width={{({(#3 - #2) * (\GCM / \GAP)}) * 0.9}}] 
                    {#4};
            }{%titre en bas
            \node (A) at (\ANNO{#2},0){};
             \path[] (\ANNO{#2}, -\TTRB)
                -- (\ANNO{#3}, -\TTRB) 
                node[text width = \TEXTWIDTH,
                    near start,
                    anchor = south west,
                    align= left,
                    fill = \CLR,
                    opacity = 0.6,
                    text opacity = 1] (B)
                {\begin{varwidth}{\TEXTWIDTH}#4\end{varwidth}};
            \draw[opacity=0.6, 
                color=\CLR, 
                thick,
                line cap = butt,] (B.south west) 
                --++ (0, \TTRB);
            }
        }{%titre en haut
        \node (A) at (\ANNO{#2}, \HAUT + 1.2em){};
        \path[] (\ANNO{#2},\HAUT + \TTRH)
            -- (\ANNO{#3}, \HAUT + \TTRH) 
            node[text width = \TEXTWIDTH,
                near start,
                anchor = north west,
                align= left,
                fill = \CLR,
                opacity = 0.6,
                text opacity = 1] (B)
            {\begin{varwidth}{\TEXTWIDTH}#4\end{varwidth}};
        \draw[opacity=0.6, 
            color=\CLR, 
            thick,
            line cap = butt,] (B.north west) 
            --++ (0,-\TTRH);
        }
   }   

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EPOKX %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%5   

\pgfkeys{
    /epokx/.is family, /epokx,%def du classeur 
        default/.style = {%
            titre = {\empty},
            color = white,
            titreh = {\empty},
            titreb = {\empty},
            text width = 8em,
        },
        titre/.estore in = \TTR,
        color/.estore in = \CLRX,
        titreh/.default = 4em,
        titreh/.estore in = \TTRH,
        titreb/.estore in = \TTRB,
        text width/.estore in = \TEXTWIDTH,
    }

\newcommand{\epokx}[4][]{%
    \pgfkeys{/epokx, default, #1}
    \path[pattern color=\CLRX,
        pattern=stries]
        (\ANNO{#2},0)
        rectangle
        (\ANNO{#3}, \HAUT)
        node[midway,
            align=left,
            opacity=1,
            inner sep=0.1cm,
            text width={{({(#3 - #2) * (\GCM / \GAP)}) * 0.9}}]
        {\TTR};

    \ifdefempty{\TTRH}{}{%titre en haut
        \path (\ANNO{#2}, \HAUT + \TTRH)
            -- (\ANNO{#3},\HAUT + \TTRH)
            node[midway,
                color = \CLRX, 
                anchor = north, 
                align=center,
                text width=\TEXTWIDTH]
                {#4};
        }

    \ifdefempty{\TTRB}{}{%titre en bas
        \path (\ANNO{#2}, 0)
            -- (\ANNO{#3}, 0)
            coordinate[midway] (x) {};
        \draw[color=gris-clair] (\ANNO{#2},-0.5ex)
        -- (\ANNO{#2},-1ex) 
        -- (\ANNO{#3},-1ex)
        -- (\ANNO{#3},-0.5ex);
        \path (x)
            --++ (0, -1.5ex)
            node[color = \CLRX, 
                anchor = north, 
                align=center, 
                text width=\TEXTWIDTH] 
                {\small{\TTRB}};
       }
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EVENEMENT %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\pgfkeys{
    /even/.is family, /even,%def du classeur
        default/.style = {
            etage = 1,
            hauteur = {\HETG / 2},
            titreh = \empty,
            text width = 8em,
                   },
        etage/.estore in = \ETG,
        hauteur/.estore in = \HEVEN,
        top/.default = {\HETG / 1.3},
        top/.estore in = \HEVEN,
        mid/.default = {\HETG / 2},
        mid/.estore in = \HEVEN,
        bot/.default = {\HETG / 6},
        bot/.estore in = \HEVEN,
        titreh/.default = 5em,
        titreh/.estore in = \TTRH,
        text width/.estore in = \TEXTWIDTH
    }


\newcommand{\even}[3][]{%
    \pgfkeys{/even, default, #1}

    \ifdefempty{\TTRH}{% simple evemement croix et titre
        \node[] (A) 
        at (\ANNO{#2}, {(\ETG - 1) * \HETG + \HEVEN})
        {\LARGE{$\times$}};
        \node[] (B) 
            at (\ANNO{#2},{(\ETG - 1) * \HETG + \HEVEN + 1em}) 
            {#3};
        }{%evenement en haut
        \node (A) at (\ANNO{#2}, \HAUT + 1.2em){};
        \node[text width = \TEXTWIDTH,
            anchor = north west,
            align = left,] (B)
            at (\ANNO{#2},\HAUT + \TTRH)
            {\small{#3}};
        \draw[opacity=0.6] (A.center) -- (B.north west);
        }
    }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% FRISE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\pgfkeys{%parametre de la commande frise
    /frise/.is family, /frise,%def du classeur "frise"
        default/.style = 
            {dep = 1, 
            rep = 20, 
            gap = 100, 
            haut = 4, 
            etages = 1,
            nofleche = {\empty},
            },
        dep/.estore in = \DEP, %annee de depart
        fin/.estore in = \FIN,
        rep/.estore in = \REP, %nombre de répétitions
        gap/.estore in = \GAP, %nombre endre deux dates
        haut/.estore in = \HAUT, %hauteur de la frise
        etages/.estore in = \NBE, %nombre d'etages
        nofleche/.default = true,
        nofleche/.estore in = \nofleche,
    }


\NewEnviron{frise}[1][]{%
    \pgfkeys{/frise, default, #1}%
    \begin{tikzpicture}[% styles et mesures de la frises
            x=\GCM,y=\GCM,    
            fin/.style={line width=0.2pt, color=frise},
            boite/.style={rectangle, inner sep=5pt, minimum height=2cm},
            evenst/.style={star, star points = 4, fill=white, inner sep=2pt},
            ]

%forme de la frise
\path (-0.5em,0) coordinate(a) 
-- ({(\REP + 1) * \GCM + 0.5em}, 0) coordinate(A);
\path (-0.5em, \HAUT) coordinate(b) 
-- ({(\REP + 1) * \GCM + 0.5em}, \HAUT) coordinate(B);
        
\coordinate (Ah) at ({(\REP + 1) * \GCM + 0.5em}, \HAUT + 2ex);
\path (Ah) -- (A) coordinate [midway] (x){} ;
\path (x) --++ (\HAUT / 4,0) coordinate (t){};
\fill[frise] (a) -- (b) -- (B) -- (A);

\ifdefempty{\nofleche}{
    \fill[frise] (A) -- (t) -- (Ah);
    }{}


%lignes verticales et dates

\fill[frise] (-0.5em, \HAUT) 
rectangle ({(\REP + 1) * \GCM + 0.5em}, \HAUT + 2ex);

\foreach \x [
    evaluate=\x as 
    \year 
    using int(\DEP+\x*\GAP)] 
    in {0,...,\REP}{ 

        \ifodd \x 
        \else
            \fill[white, opacity=0.2] ({(\x + 1) * \GCM}, \HAUT + 2ex)
            rectangle (\x * \GCM, \HAUT);
        \fi

        }

\foreach \x [
    evaluate=\x as 
    \year 
    using int(\DEP+\x*\GAP)] 
    in {0,1,...,\REP}{ 

        \ifodd \x
                     
            \draw (\x,\HAUT) 
                node[above=5pt, 
                    scale=0.6, 
                    anchor=west,
                    %xshift=12pt,
                    opacity=0.8,
                    rotate=0,
                    color=gris-discret] 
                {$\year$}; 
        \else
            \draw (\x,\HAUT) 
                node[above=5pt, 
                    scale=0.6, 
                    anchor=west,
                    %xshift=12pt,
                    rotate=0,
                    color=black!80] 
                {$\year$}; 
        \fi

    }



%Avec \BODY (pkg environ) les commandes entre \begin{frise} et \end{frise} sont insérées            
\BODY
    \end{tikzpicture}
}


